Egalité Homme-Femme
=====================

Doc 7
-----

On constate que le taux d'act. des femmes à profondement evol. passant de 40 -> 80%, a
partir des années 60 les femmes retournent sur le marché du travial dans un contexte de
croissance econ., de tertiarisation de l'écon., et avec des niveaux de scolarité
plus élévé les années 60 marquent un moment pol. pour les femmes elles pensent que leur
émancipation passe aussi par l'autonomie financière et écon.
Pdt la crise econ. des années 80 les femmes ont été plus touché par le chomage et la
précarité

Doc 8
-----

D'après le doc qu'en règle général les filles mieux à l'école que les garçons mais ces
derniers sont bcp plus présent ds les filières scientifiques ce qui explique les écarts
de rémunaration et de rendements de diplomes

Doc 8
-----

Dans l'enseignement sup. les filles représentent 70% des étu. des filières lettres et
uniquement 28% des élèves ingénieurs. Il faudra expliquer ces diff. d'orientation selon
le genre et comment ils se construisent

Doc 9
-----

D'après des études on constate que dans les manuels scolaries, sur près 3500 personnages
répertorié on compte 2700 hommes et 700 femmes

Doc 9
-----

A un moment important de leur construction intelectuelle, on constate que la représ. des
femmes et des hommes dans les manuels scolaires va générer une construction du genre
chez les étudiants

Doc 10
------

Dès l'école maternelle on assiste à la constitution d'une identité sexuée, d'autre part
les comportements des professeurs à l'égare des filles sont différenciés et cela
participe à la construction du genre.

Doc 11les comportements des professeurs à l'égare des filles sont différenciés et cela
participe à la construction du genre.

Doc 11
------

La question est de savoir crée cette diff. ou s'ils réagissent. En fait pls acteurs
interviennent dans la construction de l'identité sexuée: la famille, ainsi les parents
interagissent diff. avec leurs bébé si c'est une fille ou un garçon, d'autre part les
médias jouent un role 


Pourquoi peut-on dire 

Et reprendre le ocntrole de leur corps. Cela sera pour elles un vecteur de liberté 

Comment peut-on expliquer la domination masculine dans les sociétés premières ?

   Les hommes on en tout temps essayer de dominer la femme par differents procédés. Dès
   la naissance la femme est conformé pour etre 'dirigé par l'homme', le père décidera
   de son mari sans le consentement de la mariée, et elle devra écouté son mari le reste
   de sa vie. De plus les moyens de contraception son arrivé très tard pour la femme,
   elle fut donc emprisonné dans leur conditions,  ne pouvant controler les naissances
   qui l'empéchait de se libérer.

Quel regard porté vous sur la société matriarcale mosos? 
   
   C'est une société très interressante pour l'équilibre qu'elle a su créer et
   conserver. On y retrouve des traditions qui se rapproche des animaux, par exemple le
   fait que l'enfant ne sache pas qui est son père, de ne pas jalouser son rival. :

